有無人試過用duckduckgo 做search engine?

google 會收集大家資料我諗無人唔知，記得我大學果時試過做一Ｄ acoustic 嘅project，點知search 咗分零鐘就己經出咗幾個大牌子音響嘅廣告比我。
果時我無得㨂，不過宜家有啦（好似係）。duckduckgo係一個唔會收集你個人資料嘅search engine，美國PRISM事件之後己經有好多自由國家嘅國民唔用google, yahoo 嫁啦。
咁佢點賺錢？佢會用你當下search嘅果個keyword黎比廣告你（算啦，咁人地都要食飯嘅），不過佢唔會用你嘅個人資料黎build 一個big data 嘅DB，然後用入面嘅資料黎賣你地豬仔。
其實google嘅做法同8達通日日想無唔同，唯一唔同係你無得complain 佢, 因為佢係big 巴打嘅耳目。
講咗咁耐都係想話比各位注重個人資料私隱嘅巴絲知你地係有得㨂嘅。
chrome 係要install extension 先可以default 用佢黎做search engine
人地無利益關係果Ｄ browser (eg: Firefox, safari) 一早就可以係個search engine 個menu 道㨂佢。
試完之後就比個意見啦。唔好比個post 沉呀各位

用好耐了

佢D search results 係來自可靠來源的，可以省卻自己時間，唔洗淨係見到D無無謂謂嘢

大推！

香港人真係唔注重私隱

而家用緊 順便推一推
下次開軟件台啦

依排轉左 同身邊啲fd講佢地會問返你咁注重自己私隠係咪做犯法野